有無人好後悔當初讀書時無好好諗清楚自己想做乜

雖然好低能，但讀大學時唔知想讀乜，求其聽父母講就揀個科，到之後知道自己想做乜已經太遲，父母亦唔支持，而加做左幾年野，無論錢定時間，都唔支持番轉頭，比我黎多次的話，我一定會有主見D好好諗清楚
利申：想做護士，而加算係做緊medical有關行業

同你差唔多，不過唔係做緊醫療

掙扎緊下年讀第二個degree

其實都係父母教 個思想 思考模式 受身邊同輩影響

（利申 長期自生自滅）

正常屋企 去到教育制度 再上到整個社會
都完全無人同過年輕人講過呢樣野
成日講追夢追夢
我見好多人根本連一個目標都無
好多時想做某份職業 達成某d野
但連果份工係做咩 有咩path 都完全唔知
咁樣追夢真係死撚硬啦

講番樓主你呢個case 想做點解唔去做
相對其他人既目標 呢個算係比較上易達成
護士都叫人工穩定易搵工 唔想再讀過degree又可以做住讀
你自己做相關行業應該清楚過人啦
其實條路一直都係度
Nothing is stopping you

其實係自己怕無人生經驗做錯決定，所以覺得跟父母講既實無錯，但無諗過自己係咪真係想要咁

初中就好似已會諗, 最重要知道自己想做乜
但到廿鳩幾歲都未諗到自己想做乜

重新要讀過個degree，時間就算有，錢我會唔會用黎儲，為將來打算會仲好。。。讀書都要錢架

認知問題， 無教清楚要分辯是非 對錯 。 正觀念
香港教育係咁，但其實佢地都係用他們的思維 去教育想你好，只係太多一 每個人都有自己長處短處

係學校，出黎做野 都係你自己面對的⋯ 😞肯教你都偷笑了

2 字頭係人生另一階段，好好面對問題，面對自己⋯ 😃以後冷靜下 ，你都知問題係邊，好好面對 為自己日後的人生鋪路

好後悔乜都聽屋企講

後悔, 但無辦法了

3字頭無希望既過來人上

同感 不過唔怪佢地 都係怪自己太無主見 又唔識去選擇

想做邊行，又做緊邊行呀？

屋企傳統思想，用佢地既觀念教育下一代。。。不過現實d黎講，好好做落去應該係對自己最負責既方法，從頭黎過需要太大決心同勇氣。。。

真 你冇得怪佢地 始終佢地係你屋企人

same..
不過之後都自己決定返讀乜

回應樓主
nursing 我以前有諗過
但係了解過之後,讀同做都好辛苦
唔係人人有能力 有意志捱到
重頭嚟過出嚟都廿幾三十 重有冇心力?
ha 每年請人都未必請哂㗎
要好好諗清楚
若果甘心捱到 有錢有時間有精力
就go ahead 啦

係㗎
雖然一方面佢地唔識開解我, 唔會去明我諗乜
呢個係失望
但怪自己冇主見, 冇信心企硬

好在我最後都「自把自為」得到

其實真係好矛盾
我自己想做乜
同現實比唔比我咁做
我自己根本唔想讀工程
但現實社會自己既興趣科根本屎都冇都食
而加出到黎做工程都叫做2萬up 養到屋企人
我認向現實低頭咗
但我有個frd 好固執一定要讀興趣科 追夢
讀左20萬degree 仲要借錢
而加畢左業差唔多一年都未有野做
中間日子1星期有一兩日返下part time
但多蚊日日係屋企問屋企人拎飯錢
我反而覺得自己好彩冇好似佢咁諗到咁清自己想點
話唔定當年跟佢咁讀興趣科，我都一樣問緊屋企人拎零用錢

冇

到依家都唔知自己想做乜

剩係後悔當初冇讀好書

細個真係好好讀書 .. 要玩日後大把世界玩....
我自己都準備出年讀番書...
因為有學識個世界真係好唔同！

想做電視電影後期，結果就做左隻ADMIN狗

有冇諗過如果畀你做咗護士
你而家都會喺度呻辛苦